{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa lao cho trẻ", "question": "Chào bác sĩ, con gái em hiện được 4,5 tháng. Hiện bé chưa được tiêm ngừa lao, bác sĩ cho em hỏi em có thể đến đâu tiêm ngừa cho bé được ạ? Và lịch tiêm ngừa cho bé gồm bao nhiêu mũi và cách nhau bao lâu ạ? Bé đã được tiêm đủ các mũi tiêm phòng viêm gan B, ho gà, uốn ván rồi chỉ còn lao chưa được tiêm thôi ạ. Em cám ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đưa bé đến viện Pasteur hoặc Bệnh viện Từ Dũ để được tiêm.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-lao-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: ị khó", "question": "Bé nhà em mới 2 tháng tuổi, xì hơi khoảng 13 lần mỗi ngày mà đi ị cũng rất khó. Liệu cháu có bị ảnh hướng sức khỏe không?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/i-kho/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vắcxin 5in1", "question": "Hiện tại bé nhà em được 1 tháng 17 ngày, cuối tháng này là bé đi tiêm ngừa lần đầu tiên (bé đã tiêm mũi lao và viêm gan B lúc sinh tại bệnh viện Từ Dũ, bé sinh non 36 tuần, nặng 2300gr, không nằm lồng kính). Nhưng em nghe nói hiện tại vắcxin 6in1 và 5in1 đã hết, anh/chị cho em hỏi khi nào thì vắcxin về lại ạ (em có gọi đến bệnh viện nhưng máy bận suốt em không gặp được người tư vấn). Nếu cuối tháng này vắcxin chưa về lại, bé không chích ngừa được liệu có sao không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại chúng tôi không có thông tin khi nào có vắc-xin Infanrix và Pentaxim. Bạn nên đưa bé đi tiêm ngừa theo đúng lịch để bé được phòng ngừa các bệnh lý nguy hiểm có thể dẫn đến tử vong và tàn tật suốt đời.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-5in1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 3 hơn 3 tháng đi ngoài phân lỏng và có cợn vàng", "question": "Kính thưa bác sĩ, bé nhà em được 3 tháng 2 ngày rồi. Tháng đầu mới sinh bé đi ngoài khoảng 8-10 lần/ngày. Hiện nay bé hơn 3 tháng rồi mà vẫn còn đi ngoài phân lỏng và có lợn cợn màu vàng trong phân, ngày đi khoảng 3-4 lần và có sủi bọt nữa. Cho em hỏi con em như thế có phải là do mẹ ăn nhiều canh và không ăn mặn không hay là bé bị bệnh gì về đường tiêu hóa? Khi nào thì bé đi phân cục? Bé khi mới sinh được 3,1kg, giờ hơn 6kg rồi, bú mẹ hoàn toàn và vẫn ăn, ngủ, chơi bình thường. Em mới sinh con đầu lòng, chưa có kinh nghiệm. Em cảm ơn ạ.", "answer": "Chào bạn,,Em bé bú sữa mẹ hoàn toàn thì đi phân như vậy là bình thường.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-3-hon-3-thang-di-ngoai-phan-long-va-co-con-vang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bồ sung sữa ngoài", "question": "Chào bác sĩ. Con em được 2 tháng 5 ngày, sinh non khi 35 tuần tuổi được 1,9kg, đến nay cháu được 4,2kg là con gái. Với cân nặng như hiện tại thì cháu có bị xem là còi xương không ạ, và trẻ tăng cân như vậy có được xem là tăng cân tốt không? Có nhiều đêm cháu đã bú mẹ rồi mà sao cứ chụt chụt ở miệng và kiểu như thèm bú nhưng đưa vú vào cháu lại khóc. Cháu sinh non thì có nên bổ sung thêm sữa ngoài không ạ, hiện tại cháu bú mẹ hoàn toàn. Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn có cân nặng bình thường, tăng cân tốt. Bé không cần phải bổ sung sữa ngoài nhưng cần uống 400 UI vitamin D mỗi ngày. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-sua-ngoai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 3.5 tháng đi ngoài ngày 3-5 lần", "question": "Chào bác sĩ. Con tôi được 3.5 tháng rồi mà ngày nào cũng đi ngoài ngày 3 – 5 lần, phân vàng hoa cà hoa cải có nhầy và có bọt. Cháu bú mẹ hoàn toàn, cháu vẫn bú mẹ và ngủ bình thường thì có vấn đề gì không ạ? 2 tháng đầu cháu cũng xì xoẹt ngày 5-7 lần, sang tháng thứ 3 tôi bị áp xe vú nên cháu uống sữa ngoài thì 1-2 ngày đi 1 lần. Bắt đầu sang tháng thứ 4, tôi điều trị khỏi và cho cháu bú lại thì cháu bị như vậy đến giờ. Tôi cũng đã ăn lá mơ lông, búp ổi, mẹ thì bị táo bón mà con thì không đỡ. Tôi rất lo lắng, rất mong bác sĩ tư vấn giúp. Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ hoàn toàn thì đi phân như vậy là bình thường.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-35-thang-di-ngoai-ngay-35-lan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng của bé", "question": "Em sinh 2 bé gái ngày 9/6/2015, cân nặng 1 bé 2,3kg, 1 bé 2,4 kg. Hiện tại 3 tháng cân nặng 4,8kg và 4,9kg như vậy thì có nhẹ cân quá không? 2 bé vừa bú sữa mẹ vừa bú sữa ngoài.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể theo dõi cân nặng chiều cao trong sồ sức khỏe của bé nhé. Con bạn thuộc có nguy cơ suy dinh dưỡng.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-cua-be-21163/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bón", "question": "Con em được 1 tháng 23 ngày, nặng 5kg, lúc đầu bé đi đại tiện bình thường, nửa tháng gần đây bé cứ 3 đến 4 ngày vẫn không đi đại tiện được, em phải dùng thuốc bơm đít bé mới đi được. Do em sữa ít nên có cho bé uống sữa dialac @ golf. Lúc đầu bé vẫn đi vệ sinh bình thường, em thấy nổi mụn sữa đổi sang sữa similac bé bị bón từ lúc em đổi sữa. Giờ em cho bé uống lại sữa cũ bé vẫn không đi lại được. Em có mua thực phẩm chức năng natufib hỗ trợ thêm chất xơ mà bé vẫn không cải thiện nên giờ em không cho bé uống nữa vì sợ ảnh hưởng sức khỏe bé.Dạo này bé còn hay đổ mồ hôi trộm, vặn mình nhiều, ngủ không sâu giấc, sữa uống ít. Kính mong bác sĩ tư vấn giúp em làm cách nào cải thiện được tình trạng của bé? Em xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa công thức sẽ hay gặp các vấn đề về tiêu hóa. Bạn nên cố gắng ăn nhiều chất bổ dưỡng, uống sữa bà bầu để có sữa mẹ cho con bú. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được kê toa phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Răng trẻ bị đen", "question": "Cháu chào bác sĩ. Bé nhà cháu mọc răng mới nhú lên cái thứ 3. Cháu thấy cái răng thứ 3 bên ngoài vẫn trắng nhưng bên trong lại đen. Cháu đã kiểm tra nhưng không phải rau bám vào. Xin bác sĩ tư vấn giúp ạ. Cháu cảm ơn ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bác sĩ Răng hàm mặt.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/rang-tre-bi-den/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung vitamin d cho trẻ", "question": "Chào các bác sĩ, cho em hỏi có nên bổ sung vitamin D bằng thuốc uống cho trẻ sơ sinh không? Bé nhà em được 1 tuần tuổi, da mặt hơi vàng, hay ngủ ngày và hay thức đêm, bú mẹ hay ọc sữa (bé chỉ bú mẹ thôi). Nếu được thì nên uống loại nào, và liều lượng bao nhiêu? Mong quý bác sĩ giúp em, xin chân thành cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé bú sữa mẹ hoàn toàn hoặc bú sữa bột mà ít hơn 1 lít sữa mỗi ngày thì nên bổ sung 400 UI vitamin D hàng ngày. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-vitamin-d-cho-tre/"}
